<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on İsmail Özçelik</title><link>https://iozcelik.github.io/iozcelik/post/</link><description>Recent content in Posts on İsmail Özçelik</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr-tr</language><lastBuildDate>Sat, 26 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iozcelik.github.io/iozcelik/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wordpress yerine Hugo... Taşınma tamamlanmak üzere</title><link>https://iozcelik.github.io/iozcelik/p/wordpress-yerine-hugo-tasinma-tamamlanmak-uzere/</link><pubDate>Sat, 26 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://iozcelik.github.io/iozcelik/p/wordpress-yerine-hugo-tasinma-tamamlanmak-uzere/</guid><description>Blog yazılarımı uzun zamandır Wordpress ile yapmaya çalışıyorum. Aslında çok yaygın bir içerik yönetim sistemi olarak Wordpress gayet başarılı. Bir çok projede hala kullanmaya devam ediyorum. Ancak kişisel sitem konusunda şunu farkettim. Wordpress ile blog artık biraz uğraştırıcı.
Öncelikle sadece Github Pages kullanmayı düşünüyordum. Biraz araştırma yapınca statik site oluşturucuları tercih edebileceğim konusunda karara vardım. Bu bağlamda öncellikle Jekyll ile mi başlasam başka neler var acaba şeklinde araştırma yaparken Hugo ile tanıştım.</description></item><item><title>EF Core 3.1 ile MSSQL veritabanında JSON kolonları kullanmak ve sorgulamak</title><link>https://iozcelik.github.io/iozcelik/p/ef-core-3-1-ile-mssql-veritabaninda-json-kolonlari-kullanmak-ve-sorgulamak/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://iozcelik.github.io/iozcelik/p/ef-core-3-1-ile-mssql-veritabaninda-json-kolonlari-kullanmak-ve-sorgulamak/</guid><description>MSSQL 2016 ile desteklenmeye başlayan JSON kolonlar çok faydalı olmasına rağmen şu anda Entity Framework Core üzerinden sorgulanamıyor durumda.
Bu durum ise bir çok yazılımcı için bu kolonları nasıl saklayacağı ve sorgulayacağı gibi soruları akıllara getirmektedir.
EF Core kullanmaya başladıktan sonra kendimi tekrar etmemek adına yazdığım kodları paket haline getirip, NUGET paket yöneticisine yükledim. (GitHub | Nuget)
Paketin kullanımı kolay, EF Core tarafından desteklenen diğer DBFunction kullanım şekliyle aynı.
Paketi Nuget üzerinden yüklemek için “Packet Manager Console” üzerinden aşağıdaki komutu çalıştırmamız gerekiyor.</description></item><item><title>Sql Server üzerinden MongoDB veritabanına bağlanmak</title><link>https://iozcelik.github.io/iozcelik/p/sql-server-uzerinden-mongodb-veritabanina-baglanmak/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://iozcelik.github.io/iozcelik/p/sql-server-uzerinden-mongodb-veritabanina-baglanmak/</guid><description>Sql server üzerinden linked server oluşturarak diğer ilişkisel veritabanlarına sorgu atmak uzun zamandır mevcut olan bir özellik. Ancak NoSql veritabanları için ise durum o kadar kolay değildi. Aslında Microsoft Sql Server 2016 ile duyurduğu PolyBase özelliği ile Hadoop ve Azure Blob Storage için bağlantılar kurma özelliğini eklemişti. MongoDB’yi sorgulamak için ise 2019 versiyonunu beklemek gerekecekti.
Peki ya biz Sql Server 2019’dan önceki versiyonu kullanıyorsak? Burada çözüm olarak Linked server ile MongoDB veritabanına bağlanmak kalıyor.</description></item><item><title>Merhaba Dünya</title><link>https://iozcelik.github.io/iozcelik/p/merhaba-dunya/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://iozcelik.github.io/iozcelik/p/merhaba-dunya/</guid><description>Selamlar, ben İsmail Özçelik.
Profesyonel Alanım Yazılım… Yazılım dünyasına 2002 yılında PHP siteler ve forum siteleri yaparak giriş yaptım. Bu süreçte Flash Action Script, Delphi, C++ gibi bir çok dilde araştırmalar ve çalışmalar da ayrıca yapıyordum. 2007 yılında İstanbul Üniversitesi, Bilgisayar Mühendisliği bölümünü kazandığımda gerçekten istediğim bir işi yapmak için kendi alanımda eğitim almaya başladım.
Aldığım eğitim ile birlikte 2012 yılında profesyonel yazılım dünyasına da adım atmış oldum. Profesyonel yazılım dünyasına ilk Java kullanarak adım atsam da yıllar içinde artık bir .</description></item></channel></rss>